\section{Praktikumstage}
Folgende Tätigkeiten wurden an den Praktikumstagen durchgeführt:
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{p{4cm}p{12cm}}
	\toprule
	Praktikumstag				& 	Tätigkeit	\\
	\midrule

	Dienstag, 24. März 2015	&
		Physikalische Grundlagen der Strahlung \newline
		Strahlenschutzbelehrung  \newline
		Besichtigung der Beschleunigeranlage \newline
		Überblick zu Streutheorie und Eindringtiefe von Strahlung \newline
		Simulation und Berechnung des Strahlungsdurchgangs durch Materie \newline mit SRIM und Berechnung des Energieübertrags mit KINMAT \newline
		Einführung in Nachweismethoden für Strahlung und 								Signalverarbeitung \newline
		Aufbau eines Halbleiterdetektorss aus einer Diode mit Vorverstärker
		\newline und Demonstration der Funktionsfähigkeit an verschiedenen Strahlenquellen	\\
	Mittwoch, 25. März 2015 & 
	Bau eines Verstärkers und Optisch-akustischen Signalausgabe \newline
	Prüfung von Silizium-Detektoren \newline	
	Aufbau der Messanlage für Streuversuche an Gold und Kohlenstoff \newline
	Prüfung von Vorverstärkerkomponenten und Verstärkern \\
	Donnerstag, 26. März 2015 &
		Verkabelung der Sensoren im Beschleuniger mit dem Kontrollraum 				\newline
		Umzug der Computer in den Kontrollraum \newline
		Messung des Wirkungsquerschnitts von $\alpha$-Teilchen an 					Kohlenstoff und Gold\\
	Freitag, 27. März 2015 &
		Messung des Wirkungsquerschnitts von Protonen an Kohlenstoff und 			Gold\\
	Montag, 30. März 2015 &
		Rutherford-Backscattering als Untersuchungsmethode zur Materialanalyse \\
	Dienstag, 31. März 2015 &
		Umgang mit Szintillationsdetektoren \newline
		Energiekalibrierung des Beschleunigers über Resonanz des Wirkungsquerschnittes von .. an Aluminium \newline
		Bestimmung einer Energieresonanz der Reaktion \isotope[19]{F}(p,$\alpha$)\isotope[16]{O}\\
	Mittwoch, 01. April 2015 &
		theoretischer Überblick zu Kernreaktionen zur Herstellung von Neutronen \newline 
		Neutronenaktivierung \newline
		Methoden zur Unterscheidung von Neutronen und Gammas durch Analyse der Signalform
		Bau einer Schaltung zur Unterscheidung von Neutronen und Gammas während der Messung\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}